連登班小朋友唔好再唔到人「肺花」可以醫

肺花（肺纖維化）係冇得醫，醫院成為你第二個家，唔好再信連登小朋友話有得醫

誤導*

Sor手快打錯

肺花不等人

醫生話後生身體會慢慢復原
你乜水咁把炮?
貼MD 上黎望望

邊個話會好返？纖維化左就返唔到轉到

打幹細胞針唔係醫到咩
不過1針都好撚貴

收音機唔知咩台有個醫生話肺花會復原

邊個連登小朋友話有得醫？

奴寵物?
法律界都有何君妖
法醫界有是非不分的林衛國

纖維化左都仲可以玉肺重生?

治療肺纖維化的治療方式仲係動物實驗中, 根本係無
'傅毓秀強調，目前藥物只能控制肺臟纖維化惡化，但無法改善，此次研究提供治療新方向，近期在國際期刊《Theranostic（治療診斷）》刊登，規劃未來進一步人體試驗。'

而且只能部分回復

而且更重要係香港政府班仆衙呢類新野一定要你自費,,病人有無錢?

樓主中下先 我就信了

成班小朋友信曬，仲話中左都唔怕，只會死廢佬到時屌兩下氣喘慘過陽痿

學呢條友話齋應該係睇程度啦⋯⋯
不能一概而論

拼音打字？

張肺片花唔同纖維化下嘩

台灣拼音，可起我底

睇返個part，成班人話冇事

好多ball tai囝吹噓後生康復快無事無手尾

昨天確診今天痊癒！！Callum Hudson-Odoi :我完全康復將恢復訓練！

真係想死，其實後生中左先慘

後生仲有未來 長遠發展

班廢佬wfc

ball tai囝諗野真係好阿嬌 好膚淺

x-ray花左係肺炎 纖維化係不可逆性 做運動只係令個胸腔擴張得更好去代償返肺組織（肺泡）纖維化
只係得些小幫助 去唔返之前

呢隻係病毒。 SARS 加 AIDS
你睇武漢， 意大利， 伊朗死幾咁多人

病好番個肺都花哂， 以後一步一喘氣。 仲搵命博？
仲要好番都有機會「復陽」， 再染過

班小朋友一句：後生！唔怕

真係終極on9
仲日日吃喝玩樂

尋日醫管局嗰個Sara Ho話可以慢慢改善返

叫條友搵自己仔女中一次做測試

換個豬或牛肺入去咪無事囉，傻仔哩㗎

就係依d痴撚線唔負責任醫生亂鳩咁講

你奶一次野再復原然後貼上黎先啦
想睇金鋼狼

上面已經有個

連登專家話得就得啦你唔好搞分化，我要攬炒

誤導 唔到 係咪支那拼音呢

大家都係鳩估

唔啱你又貼返張嚟睇下？

唔出奇宜加好多d中學生講普通話

真係信政府 唔驚

老老實實唔係打手 以前同班個同學中左肺炎佢好翻之後要抖返3個月先回復正常 佢之前一照肺都花晒 但3個月後已經花少好多 點解今次肺炎咁勁？個肺真係冇得回復翻？

因為肺花=/=肺纖
樓豬先係係到誤導果個

我最早聽既係醫生話肺花係冇得醫
然後武漢爆發封城之後 仲話可以用換血黎抗毒叫人捐血
到香港封關果段時間聽到話會肺花會好返
果時都唔係第一次有人咁講
早2日仲話肺花會好返9成 但冇講用幾長時間

纖維化其實簡單啲來講咪即係留低咗疤痕
不過個疤痕位置係你個肺度
疤痕又點會自然復原
幫個肺打laser激光去疤？

正想講
soft tissue 有scar, 點會變返無scar?
除疤膏原理都只係退黑色素，條疤咪又係仲係度
如果唔係鬼佬唔會講irreversible啦

班小朋友信曬有曬片都唔信，信政府

清

肺炎患者Chest Xray會白色(發炎組織所以花咗)

唔代表好翻個肺會纖維化(你地驚既肺花)

文科仔獻醜不如藏拙啦

補充

肺花只係形容張X-ray 個肺嘅模樣，好多病照肺睇落都係花，樓主想討論嚴重性應該改標題做 fibrosis冇得醫，而呢個病有幾多%有fibrosis。

花係因為發炎或者其他因素，例如積水，令到密度唔同左，所以CXR睇到白左，唔等如纖維化

而香港醫院管理局也有觀察到首例新冠肺炎病患出院後，有出現肺功能降低的情形。並對第一批感染新冠肺炎痊癒的患者進行研究，共觀察了 12 名患者，發現其中有 2 ～ 3 人的肺功能出現變化，像是肺活量的降低，在走快一點的時候就會出現大口呼吸的情形。

而其中 9 名患者的電腦斷層影像也有發現肺部出現纖維化的情形，也就是俗稱的「菜瓜布肺」，顯示了肺臟受到傷害！

新冠肺炎會帶來「肺纖維化」後遺症！

不過給果受損嚴重，好返第時都有機會出現問題，好多30年前TB，而家bronchiectasis

仲有
pneumonia recovery後係會有scarring
x ray上都可能會有花

但通常好彩既話呢啲scarring會慢慢減退
唔好彩先會progressive咁scar落去 (pulmonary fibrosis)

P.s. Scar tissue本身都係fibrosis既產物，不過肺炎既Scar唔一定係pulmonary fibrosis 呢個condition咁解, 一個Ambiguous Term已經可以令到連燈仔咁驚

信黨啦大家，已經唔想再提醒大家

【肺炎防治专家：#只有极少数危重患者可能有后遗症#】中日友好医院肺炎防治专家组组长、呼吸4部主任詹庆元在国家卫生健康委员会31日举行的新闻发布会上说，对新型冠状病毒感染，我们从临床上发现，主要还是累及肺，对轻症的患者应该没有后遗症。但是对于重症患者，可能在一段时间内会遗留一定的肺的损害修复的变化，比如肺纤维化。就我从临床的经验来讲，肺的修复能力是非常强的，绝大部分的肺纤维化都是可以修复的。但是对极重的，非常非常重的极少数的患者，可能会在比较长的时间内留下一点肺纤维化，我们要加强后期的随访。（新华社）

黨話會好返！冇事！唔怕啦！

利申返

我唔知武肺對個肺創傷幾大，有幾% pulmonary fibrosis

不過隨住意大利同美國逐漸多康復者，我諗數據會逐漸明朗，如果真係個個都肺纖我諗已經係超級大新聞，到時大家就唔洗好似樓主傻尻咁驚到街都唔敢出

因為呢度係時事台唔係學術台，冇人想深究任何事，唔會在意肺花同纖維化嘅分別，質疑佢哋用詞就會叫你咁叻快啲奶嘢俾我睇證明啦。

鬼佬選擇性接收武漢肺炎只係嚴重流感，連登仔選擇性信相武漢肺炎係不治之症。後者較可取只係因為令到人警覺性更高，始終係一個新病毒，小心啲無壞嘅不過同呢度啲人講科學精神真係得啖笑

跳到1cm

所以話有知識好緊要

唔驚！！

國際頂尖醫學期刊〈The Lancet〉柳葉刀(或譯刺絡針)，發表最新臨床治療研究論文，在武漢金銀潭醫院收治710例武漢肺炎病人中，可知52名為重症(佔7.3%)，其中約6成在28天死亡。

大多數病人的器官功能受損，分別有急性呼吸窘迫、氣胸、急性腎損傷、心臟損傷、肝功能障礙等。7成的重症病人需要呼吸器。

正解 嗰肺因為發炎分泌咗啲液體 吸收咗啲x ray 纖維化真係算罕見

3%-5%，好少事，冇事啦冇事啦，仲要少死亡率！

新冠肺炎造成全民恐慌，由於新興病毒，無法得知究竟對人類影響有多大，不過依照目前台灣百例個案中，有28人有輕微肺炎，6人屬於重症，首例出院的患者就有「肺纖維化」的情況，台大兒科醫師吳其穎指出：「肺部纖維化唯一的根治方法只有『換肺』一途，但就目前資料來看，有3至5%的患者會出現此後遺症。」

新冠肺炎患者3-5%會「肺纖維化」！醫師解析：肺部變坑坑疤疤 | Heho健康

一有天災人禍嘅時候就會突然多咗堆文科嘅人走出嚟
例如見到人話買咗支Flammable嘅火酒 好驚係咪買咗假貨

肺花（肺纖維化）
女人 (呀媽）

白痴仔

咁一般疤痕都唔會一路擴大啦
但你地驚嗰個condition係啲疤痕會不斷地(progressively) 透過fibrosis擴大，明顯唔係一般大家講既肺花

ps 其實你皮膚疤痕係會自己減退，但通常唔會消失曬咁解

btw 如果講緊個肺少少疤痕都唔會對生活/life expectancy有大影響，除非你係運動員

不過明顯有幾多%康復者有嚴重後遺症/ pulmonary fibrosis , 而佢地又有冇comorbidity，就將會係好重要既數據

個研究冇提及有關肺纖後遺症嘅資料喎，引用其他資料覆巴打啦

患者有冇comorbidity呀?
80歲以上死亡率14%添啦

仲要quote台灣新聞，出名成日譯錯野

利申返 我係想全港攬炒

笑撚死 佢quote保險公司既文
仲要寫得唔清唔楚
「大多數病人的器官功能受損」呢段擺明係講緊重症病人既併發症
同佢本身開post講既所謂「肺花」係一啲關係都無

句話冇錯呀
可以改善唔代表可以完全康復
同戒酒戒煙一樣

樓主文科仔唔好再quote台灣網啦

乖乖地search篇journal睇啦

我諗要不斷recurrent infection先會有bronchiectasis?

人哋話佢條youtube片有講呀，journal留返俾你自己睇啦

樓主真係好肉酸
自己又唔係專業睇完一兩篇新聞就走上黎教人
有人出黎解釋返肺花同纖維化分別就扮睇唔到

可能當年醫得冇咁好所以prognosis冇咁好

放過樓主啦
上黎開post笑人點知自己柒左
諗起都心酸

《蒼藍鴿的醫學天地》YouTube頻道
肺纖維化基金會 肺纖維化患者信息指南
國家心肺血液研究所 患有特發性肺纖維化

^以上係你篇文既reference

樓主以為肺片花就等於纖維化

肺細胞係可以有限度再生，但短時間內大量損傷才會纖維化，樓主不如睇多D片先分享啦

樓主應該搵緊台灣網反駁

台灣啲新聞好垃圾，不斷譁眾取寵
攞嚟嚇人去提高防疫意識都算，但咁樣quote出嚟係好肉酸

估唔到真係會有人信台灣新聞
仲要當正權威咁cite埋出黎

纖維化會肺花唔等於肺花就係纖維

香港教育冇教邏輯

屋企人有肺病，半邊肺功能冇左，靠用另外半邊頂住，時間耐左就會習慣單用半邊肺活動同呼吸

但冇左既肺功能係冇可能變番有。

其實睇返零三年啲病人就知道
嗰肺出咗事點都冇可能去返100%
後生仔10幾歲 俾你好返九成
年紀大少少幾十歲個肺真係纖維化
唔好講話行樓梯啊行斜路你都未必搞得掂

同關節一樣冇得逆轉 退化左就係退化左

又打稻草人

台灣上年有研究用幹細胞醫到
希望記得拎專利

纖維化≠肺花

要睇所謂花左係咩
如果係流感引起的炎症反應流感轉好就無大問題
而纖維化去照都係花左, 但就等同果part廢左

你最撚柒以為中咗一定纖維化留手尾
柒住沖出嚟串人

即係肺花同纖維化算係有機會同時出現
纖維化類似後遺症或者並發症既野 會失去功能

家母就係肺纖走左
話有得醫既人唔好搞我笑

上有照片咩係纖維化
好核突建議唔好睇
簡單講就係x光睇到個肺變左百潔布紋理

然而，纖維化的肺臟無法靠藥物回復或治癒，就像是絲瓜布不可能再變回絲瓜一樣。

肺纖維化就係受損部分死機

現有治療方案就去搵你肺纖維化的原因先治療
希望身體代償作用有效,健康部分頂到壞死部分唔洗駁機

當然好理性的做法就係等資料, 睇下幾多%人有纖維化先
但市民比人呃左覺得有得醫, 結果成個後生變肺柴就會好慘

一早已經講緊不可逆

怕咩
我見呢排咁嘅時勢
咪入咗批肺囉
冇錯 係肺
啲肺係生活係瑞士山區嘅善長仁翁捐出嚟架
佢哋呼吸嘅空氣無污染無添加
愛嚟移植真係頂呱呱架

係貴架 不過我識人攞
一打都唔使一百萬
轉個手賣出去起碼賺個三五七百萬架
你係咪有興趣呢
如果你有興趣我同你一人一半吖
五十萬咋嘛
我呢輪真係賺到夠
真係好想俾人賺下

我現在唔係argue 2%,5%定7%會有纖維化
而係明知呢個病就算唔死都好可能會有後遺症

呢班波台玩膠的人就不停老點會無事, 只要唔死就可以康復
間接導致一班受騙者去行山

幹細胞未必可以分化到你想要嘅組織